Obrazová klasifikácia predstavuje jednu z kľúčových úloh počítačového videnia, s rozsiahlym využitím v oblasti biológie, medicíny, bezpečnosti či ekológie. V tomto článku sa zaoberáme problémom automatickej klasifikácie vtáctva na základe obrazových dát. Úlohou je navrhnúť a implementovať model, ktorý dokáže spoľahlivo rozlíšiť viaceré druhy vtákov na základe ich fotografií, pričom sú využívané moderné techniky hlbokého učenia.

Riešenie je postavené na architektúre konvolučných neurónových sietí (CNN), ktoré v poslednej dekáde preukázali vynikajúce výsledky pri spracovaní vizuálnych informácií. Okrem vlastného návrhu CNN architektúry sa v práci využívajú aj princípy transferového učenia, konkrétne modely predtrénované na rozsiahlych datasetoch ako ImageNet, s cieľom zlepšiť presnosť klasifikácie a efektivitu učenia.

Súčasťou metodiky je podrobná analýza dátovej sady, normalizácia a augmentácia obrazových vstupov, experimentovanie s rôznymi konfiguráciami hyperparametrov a implementácia mechanizmov na predchádzanie pretrénovania modelu. Výsledky klasifikácie sú hodnotené na viacerých dátových množinách pomocou metrík úspešnosti a vizualizované prostredníctvom konfužných matíc. Doplnkovo je vykonaná analýza príznakov získaných z predtrénovaných sietí, ich zhlukovanie a následné využitie pre klasifikáciu pomocou alternatívnych modelov.

Cieľom tejto práce je nielen dosiahnuť vysokú presnosť pri klasifikácii vtáčích druhov, ale aj porovnať prístup založený na vlastnej CNN architektúre s výkonom modelov vychádzajúcich z transfer learningu, čím sa otvára priestor pre diskusiu o vhodnosti jednotlivých prístupov pri riešení podobných úloh v praxi.
